{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007692",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 효소왕릉"
    },
    "text": "慶州酵素王陵 (경주 효소왕릉)\\n\n慶尚北道慶州市朝陽洞山8番地\\n\n昭和44年8月27日に史跡に指定されたこの土墳は、周囲に松の森が広がり、近くには聖徳王陵があります。保護区域は15万3600㎡で、その建造は701年頃になされたと考えられています。この土墳は標識の物がなく、円形をしています。ただし、王陵の形式としては初期的なものであるとされています。新羅が3国を統一した後、安定と繁栄に向かっていた時期にこの土墳が造られたため、陵墓制度の発達過程から見れば、より発展しているはずですが、実際にはあまり豪華なものではありません。記録によれば、この王陵の東側に商売をしていたとされていますが、現在の位置が望徳寺の東側であるということは確かですが、近くにある聖徳王陵を移車寺の南側としてしまった件では方向の表示が異なっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州酵素王陵は何の土墳ですか？",
            "answer": "慶州酵素王陵は慶州市にある史跡で、古代の王陵の一つです。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵はいつ指定されましたか？",
            "answer": "慶州酵素王陵は昭和44年8月27日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵の保護区域はどれくらいですか？",
            "answer": "慶州酵素王陵の保護区域は15万3600㎡です。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵は何世紀ごろに建造されましたか？",
            "answer": "慶州酵素王陵の建造は701年頃になされたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵はどのような形をしていますか？",
            "answer": "慶州酵素王陵は円形の土墳です。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵はどの時代の王陵の形式に該当しますか？",
            "answer": "慶州酵素王陵は初期的な王陵の形式に該当します。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵の建造時期はどのような時期でしたか？",
            "answer": "慶州酵素王陵は新羅が3国を統一し安定と繁栄に向かっていた時期に建造されました。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵は豪華な王陵ですか？",
            "answer": "慶州酵素王陵は記録によればあまり豪華なものではないとされています。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵の近くにはどのような陵墓がありますか？",
            "answer": "慶州酵素王陵の近くには聖徳王陵があります。"
        },
        {
            "question": "慶州酵素王陵の位置はどこですか？",
            "answer": "慶州酵素王陵の位置は朝陽洞山8番地です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 340
    }
}